消息：政府將向基層廢青派二千元

【Now新聞台】財政預算案周三公布，據了解政府不傾向全民派現金，不過會向基層學生每人派發二千元現金，幼稚園、小學、中學，以至大學生合資格領取學生津貼或學費減免都可以受惠。

多個政黨要求政府在財政預算案派錢，將庫房盈餘與市民分享。

據了解，政府不會全民派錢，但基層學生會是派錢對象之一，政府計劃透過學生資助辦事處，向合資格申領各類學費減免或津貼的學生每人發放二千元現金，估計涉款約6億元。

據學生資助辦事處的資料，只計及幼稚園學費減免，中、小學生的書簿津貼的成功申請宗數，預計超過22萬學童受惠。

有小學校長表示，校內有逾兩成學生領取書簿津貼，認為如果直接向合資格學生派錢，可以針對性幫助基層學生，同時減輕學校行政，亦會建議家長將錢用於學生學習之上。

有關款項預計於下學年發放，至於具體申領細節仍有待敲定。

無拎準貼嘅唔係學生

2000蚊

一年書薄費都唔夠，不如算啦好嗎？

屌你老母上次仲係學生未夠大冇得拎
呢次出黎做嘢又係冇份

仔，又咪入老豆戶囗俾佢叫多2次雞
一人一次得唔得

雙非b 表示 太牛b 了！媽媽可以給我買精靈寶可夢

得6億仲要 下年度，不如留返俾高官自用做帛金

6億咪吹大條數
跨境學童fatfat喇

夠買利物浦

似政治決定

iPad 都買唔到部

交班會費都唔夠

我話哂都係C字頭，C for _________________

屌佢老母

屌你老母在職貧窮果班唔係人？

全港最大的學生二千蚊過夜大聯盟上線啦

感激香港政府及香港同胞
照顧咱們新來港移民的需要

細蝗有錢買點

Cunt

父母充公似

一係咪撚派喇屌你老母

拎全額資助果堆入面大撚把都係有錢又住私樓又成日旅行
相反 真係有需要又申請唔撚到 最後死死氣邊返學邊返工

一係咪撚派
一係派就派全部
最多大家一齊無

2000蚊可以做咩

派比中小窮學生做乜
咪又係去家長
要搞教育點解唔係加大教育開支，而係派比啲細路
係咪忽上腦

窮撚但無申請grant loan 就無得拎

大家少兩粒 咁就公平啦

連登仔嘅年齡層多數派6000又唔夠秤，派2000 又業已畢

所以政府照反

真係on撚9
上次派錢4月夠18都有得派
今次派學生

男學生萬一碌鳩主宰大腦，分分鐘拎二千蚊走去叫酒店雞

而家啲學生先係最根正苗紅

都話根本要放棄一整代人
錯就錯在比英國佬管過

你覺得係廢青
港共當佢地係寶呀

大把人屋企有錢都借loan喎 點計先

中學生不會發生，因為入了老豆戶口，政府請佢叫雞

剩千幾億派6億， 0.5%

上次未夠18拎唔到
今次讀完書出左黎做野又拎唔到

擺明恰鳩90後

真係on撚79
諗住上次無 今次有
而加又話比細路

Apple Watch 可以

要買 梗係買apple watch series 3 LTE

政府應該係有心搞分化

一時又話全民派錢短視，宜家派得兩叉嘢畀學生又有幾遠呀，用嚟補兩個月習呀？

只計及幼稚園學費減免，中、小學生的書簿津貼的成功申請宗數，預計超過22萬學童受惠
蝗B又有零用錢洗 多謝各位納稅人

90後悲劇

屌你老母

夠買機票去台灣

其實係咪應該派比d無拎過資助既先岩呀？
有資助個d已經幫左啦
幫d未幫過既得唔得

戇撚鳩

又唔想學生夠錢買Ipad 走去派2000 唔上唔落咁 講真人地拎d錢買乜關你柒事咩 管住哂

真係好撚彩無乜點交過稅
唔係真係慶撚過火屎

真係cls 嫁 你老母派就派曬佢啦 咁撚吝嗇

屌你老母當年 我細佬未夠18冇6000蚊
今日佢唔係學生冇2000蚊
笑撚死我

魚蛋論
我冇得拎就齊齊冇就啱啦
香港人咪同蝗人一樣 都係自私撚
申請grant係有漏網就代表全部都係有錢人
連登係咪愈黎愈低質

屌你老母交稅去養班支那蝗

一陣又剩係俾讀自資院校

屌你老母
之前派錢17歲差兩個月
依家出黎做野又派返比學生

晒9氣啦屌你老母

比雙非架你估多本地人有咩

咁撚多大陸仔 最受益

算啦
中產既都係等食屎

9697出世嘅港英餘孽有福了
懶得搵藉口篩走，迫住要派埋俾你地

諗下個admin cost高到 又要check哩樣check個樣 交form收form入data

政府真係onl79

直接派返本身資助戶口咪慳返d admin cost

2000蚊凈係夠還俾達哥

咁都唔資助下本土Mphil PHD

冇拎資助嘅八成係咩人呀？係啲唔憂柴唔憂米嘅有錢仔女呀
派錢俾佢地托柒咩

留幾千億等中共批新基建接駁大陸 到時又話創造就業，呢啲先係洗錢嘅地方

95年完美避開哂派6000今年既大專學費津貼

而家又整個2000蚊仲要學生先有
95年係咪得罪政府啲咩

Sony又可以推出2000蚊PS4禮品包

再派多啲激起民憤嘅話建制都唔敢支持佢 好似當年派去強積金咁

94果批有一半已經係

維穩最高手段 請支持國貨

大專生申請借貸個啲都唔比 幾多窮撚申請唔到資助被迫借貸個啲唔係人阿

95睇到都表示

咁派發仲衰撚過唔派
準備俾人diu到屎眼開花啦

95唔俾仲讀緊書？

唉我屌你老母政府 我揸住十鳩幾萬學債邊個幫我還

二千？？剩低入你袋呀

2000拎去搵Hg差唔多啦

派6000果陣仲心諗第時大個就拎到，我屌你老母政府

普選又無，錢又唔撚派，膠波我屌你老母呀！

屌你老母又冇我份

唔支持全民派錢個班快d黎睇下政府點洗筆錢

二千蚊連20分鐘都唔得

cls
交稅嗰班比人㩒住搶

交税派比廢 懶人
努力工作為左養佢地

弱撚智 最需要錢嗰批就冇 公平咩 屌你老母

爱国爱党

屌你老母閪

屌你老味 我小朋友今年先入學 無份拎

在職交既稅原來就係畀班小學雞、MK仔

成班垃圾 淨係識上網屌
現實就成碌柒咁

有啲仆街好撚有錢都攞到資助，好撚on9

遲 o 的就派畀老人，到你老又派畀細路。

可唔可以所有入派2000，我要2000就夠

我都好想要

雙非蝗童：射射腥港正苦

又分化

你都on撚9 冇拎資助就等於唔憂柴米既有錢仔女
唔通冇拎綜援既人全撚部都係有錢人呀？

要交稅
推動社會個班竟然無

你話八成 咁仲有嗰兩成呢？就係講緊冇人幫過既嗰啲好慘唔公平wor
屌你老母我有個fd攞full grant full loan 乜柒都有資助 去個exchange都唔撚洗自己俾錢 我冇grant loan去exchange就要自己貼多幾皮野出嚟 平時老豆老母要慳住慳住 自己又要返下part time
條友pt又唔撚洗返 一年去幾次旅行 平時食好住好玩好 依家邊撚個需要幫助呀？
公平咩！！！！！！

正 牙波巧波

我完全唔明點解要咁幫班基層
撐起個社會係我地
但就用我地d錢幫佢地
叫我地點同政府捱，點支持得落呀

你自己冇申關人咩事 問政府拎錢都想懶？

派2000蚊比基層學生姐係又益班蝗

中層廢青要上街了

派咁少行政費都唔止

咪派啦有撚用
扮哂有做嘢咁

識人自顧人士冇入息證明 有層樓收租 幾個細路讀大學都full grant 天理何在

6億

屌你老母 稅都冇撚交憑咩拎

94,95巴

90 後 但上次有囉到

腥港大把依啲含撚人

2000蚊，屌你當乞衣？

政府視角：
無拎過資助=無需要幫助
唔派錢畀佢地，冇問題嘅

啱啱畢業 95 年出世既人， 上次六千無份， 得十七歲， 今次派畀學生又啱啱畢業

學資處借lone計唔計埋 屌你窮撚到仆街 仲派俾唔洗交學費既人

series 1

屌你老尾

一代不如一代 香港已死 香港挽撚完

有幾多錢會俾父母充公？

屌你老母 要派就所有學生派晒
包括幼稚園 中小學 大學 專上學院 full time part time
唔好撚分咩基唔基層

笑撚死
班廢老一蚊都無

另外有2000蚊利是比長者同綜援戶

即係今次派錢對象係窮學生 長者 綜援戶
比較有趣係拎綜援全家有得派 有別於全民派錢比成年人

屌 我地仲衰過廢老

好撚嬲 攬炒呀

學生就有錢買機打芒亨 難為港奴仲要挨麵包帶飯

食屎啦 索性咪撚派啦on9

重有學生識芒亨

恥笑開始

一早講左派老綜長者金同關愛

都唔全民派

鬼要連仔咁清高

話唔要派錢
要退稅

依家一個仙都無

垃圾

個政府係咪坐撚住左個腦

留錢捐比蛆蟈

你估財爺同奶媽唔想自己個位坐得耐？財爺仲要有機會更上一層

屌, 申請唔到資助係咪就代表唔窮呀, 我申請唔到full grant, 但我屋企窮到仆街架屌你

即係仲有錢。 咁有幾慘?

正呀！
終以唔駛上一樓一
可以去開房叫一次豪華雞

你窮關我撚事

佔中果班大部分都係學生嚟，咪俾啲錢佢地等佢地乖啲囉

睇標題以為有自己份

屌你老母啦，身邊啲資助撚個個攞錢去歐洲冰島，雞都唔撚駛做，仲派二千

我就好撚耐無去過海洋公園

中産先最慘呀
又冇份了

老母： 乖仔 媽媽幫你儲起佢 第日俾你讀書用呀下

真香港窮人自己食都唔夠邊會生仔女
啲錢就派晒俾啲呃津貼嘅蝗仔蝗女

我差一個月啊
識fd差一日有得拎

錢照攞
枱照反

因為我申請咗non mean 我屋企冇錢供我讀書

雨革都成3年幾前
當年班fm今年都畢業了，仲要下學年先派

借non mean, 出黎有排還, 屋企仲差人錢, 第日出黎一開始打10幾年工, 就係為咗還曬啲債

而家叫你地走明唔明呀，重想派錢？

明益新移民

誠哥派同政府派，觀感好唔同

夠約一次ptgf破處

屌上年grad

屌上次差一個月啊

當年中學師兄大叫ya!!可以買iphone

屌 上次派就太細 差一個月先有
今次就畢左業
搵雞水咁多 又要繼續讀 又要考試 俾家用
最窮就係我依d 畢業冇耐既 你加大個持續進修基金仲好

咁還緊政府錢嘅有冇得攞？？

再然引發社會撕裂🤗

ptgf短期供應下降

咁樣真係好撚嬲呀
由細到大無拎過政府資助
屋企本身又唔係有錢
而家出黎做野要交稅
佢地就unun腳收錢，税又唔洗交
班資助撚分分鐘有錢過我
公平咩 ！！

00後聽話好多

95年的我表示我仲讀緊書

咩住學債個班到出到黎做野都係一粒糖都無，但又要比大大筆既稅，呢班人賤過狗

精靈寶可夢唔係大陸term, 係日本官方自己發佈

交咁多稅有冇退稅先屌老母

屌佢老母中產交咁撚多税唔撚退仲要比$養班不務正業嘅仆街 屌

本來全民派錢就最撚公平，好囉宜家唔係全民派囉

而家final year緊，有無得攞

正苦從來都冇話過派錢
你講到好似係我地嘈到正苦唔派錢咁

根據含撚原則，係應該支持派錢，但連登仔反對

落黎讀書果班蝗表示

我寧願無2000都唔想益佢地囉

屌你，同我一樣喎 依家借緊non mean 有排還

你地開心啦 派$啦 屌你老母

上次啱啱好拎到，做咗兩年野先讀書又拎到

好正常。讀完咪自己出嚟做嘢還囉
有咩問題?

就好似
窮人冇申請綜緩冇得拎
但有申請綜緩果班又拎多你幾千蚊

而家前者鬧不公
你就話前者懶 所以抵佢冇

拉哂班有手有腳冇病冇痛既基層去勞改仲好啦

都幾好收入wo, 要交稅

今年乜撚都無屌你老母

成日講投資 根本D 錢好似放銀行攬到實一實 唔去用
唉

經濟好賺大錢 ＝ 要積谷防飢唔可以亂駛
經濟差見紅 ＝ 怕會更差預留彈藥

都唔知聽左幾多年

屌佢老母 拎資助o個班有幾多真窮呀
識人full grant去旅行重多過我

除咗屌佢老母之外都唔知可以講咩

屌你 當年唔撚夠歲派 宜家又太撚大

5月畢業有冇得拎

啱呀屌
利申無資助 要邊返工邊讀書好撚攰

所以窮人唔好生

屌呀如果派二千蚊比我就日日出post教育大家習思想

比班撚屌學生不如直接資助雙非

《二千慳》

作詞：「山卡啦 featuring 😇」
主唱：N'Gine樂隊

MPF能家家有賺 漸漸累積百萬
財爺還說老後 能過活沒長嘆
試問有兩千蚊不應該再貪
難捱前面的關 取得但為晚
扶貧極有限 亦令我心淡

財經官員口講抗通漲及
維繫民生偏偏卻未助貧
期望退還付稅 期望派錢助困
請劏房波留下再斟

財爺若我 要救濟等你二千蚊
只懼變成靈堂前冥通一份份
想退稅別妄想 確實很不忿
我抵擋通漲沒有金
財爺害怕 退稅變通漲大升溫
不害怕民調完全下跌到不行
若全民仍期望 派現金興奮
政府多錢也沒派錢 只得個柑

好在免稅額夠, 唔洗比稅益D卜佳
我認我廢人工meet唔到 tax web